---
author: Bénédicte Lambert
description: pour accompagner les apéros d'été
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/guacamole.jpg
title: Guacamole
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 0 min
temps-preparation: 5 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 2 avocats à point
- le jus d’1/2 citron
- 1 tomate
- 1 petit oignon doux
- 1 cS de sauce soja
- quelques gouttes de Tabasco
- 1 pincée de curry
- sel poivre

Coupez les avocats, retirez la chair et écrasez à la fourchette. Pour la texture de votre choix vous pouvez écraser grossièrement ou bien lisser la préparation.  
Émondez la tomate, retirez la peau de l’oignon et coupez les en julienne.  
Ajoutez la julienne à la purée d’avocats.  
Assaisonnez avec le soja, le jus de citron, le curry et le Tabasco.  
Ajoutez à votre convenance sel et poivre, le secret étant de gouter et d’ajuster les proportions selon vos préférences gustatives.  
Vous pouvez faire trempette avec des chips mexicaines, du pain, des crevettes ou tout ce qui passe et qui se mange…

Crédit photo :Juan Manuel Giraldo Grisales
